[
  {
    "question": "Jaka jest stolica Francji?",
    "options": ["Paryż", "Londyn", "Berlin", "Madryt"],
    "answer": "Paryż"
  },
  {
    "question": "Ile to jest 2 + 2?",
    "options": ["3", "4", "5", "6"],
    "answer": "4"
  },
  {
    "question": "Jakie jest najwyższe pasmo górskie na świecie?",
    "options": ["Andes", "Himalaje", "Alpy", "Kordyliery"],
    "answer": "Himalaje"
  },
  {
    "question": "Który ocean jest największy?",
    "options": ["Atlantycki", "Spokojny", "Arktyczny", "Indyjski"],
    "answer": "Spokojny"
  },
  {
    "question": "Kto napisał 'Pana Tadeusza'?",
    "options": ["Juliusz Słowacki", "Adam Mickiewicz", "Henryk Sienkiewicz", "Stanisław Lem"],
    "answer": "Adam Mickiewicz"
  },
  {
    "question": "Jakie jest narodowe drzewo Polski?",
    "options": ["Sosna", "Dąb", "Brzoza", "Klon"],
    "answer": "Dąb"
  },
  {
    "question": "Który z poniższych pierwiastków chemicznych jest metalem?",
    "options": ["Węgiel", "Hel", "Żelazo", "Siarka"],
    "answer": "Żelazo"
  },
  {
    "question": "Kiedy obchodzimy Dzień Niepodległości Polski?",
    "options": ["1 maja", "3 maja", "11 listopada", "15 sierpnia"],
    "answer": "11 listopada"
  },
  {
    "question": "Który z poniższych miast leży na północy Polski?",
    "options": ["Warszawa", "Kraków", "Gdańsk", "Wrocław"],
    "answer": "Gdańsk"
  },
  {
    "question": "Która planeta jest najbliżej Słońca?",
    "options": ["Mars", "Wenus", "Ziemia", "Merkury"],
    "answer": "Merkury"
  }
]
